Теоретический вопрос

1. Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.

ОТВЕТ:
Значение переменных var и let может меняться, значение переменной const не изменно. 

Переменная var от переменной let отличается областью видимости. Переменная let будет видна ТОЛЬКО внутри блока, в котором она была создана, вне блока она не сработает. Переменная var видна до ее инициализации. То есть если мы, к примеру захотим вывести в консоль значение переменной var до того, как мы ее объявим, то под эту переменную будет выделена пустая ячейка памяти и в консоль выведется undefined, что значит, что такая переменная где-то уже существует, но она пока что пустая, без какого-либо значения. С переменной let такое не прокатит и в консоли мы увидим ошибку и недоумение от браузера, типа что ты вообще хочешь, мил человек, ты хоть какую-то переменную инициальзируй, что ли. 
Так же одну и ту же переменную var можно объявлять много раз, а переменную let только один раз.

2. Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?

ОТВЕТ: 
Исходя из выше написанного можно сделать вывод, что объявлять переменную через var считается плохим тоном, потому что во-первых это устаревший способ инициализации, во-вторых одну и ту же переменную var можно случайно объявить дважды и код не сработает правильно, так как значение первой var перезапишется. 

